# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 'IndentNav' '2.0'\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 'nvda-translations@groups.io'\n"
"POT-Creation-Date: 2024-05-24 00:37+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-06-08 06:09+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.4\n"

msgid "Laptop or legacy key map: NVDA+alt+arrows"
msgstr "笔记本或旧版按键布局：NVDA+alt+箭头"

msgid "Alt+numPad"
msgstr "Alt+数字键盘"

msgid ""
"Numpad assigned to IndentNav in editables; numPad assigned to review cursor "
"everywhere else"
msgstr "数字键盘在可编辑区域作为缩进导航命令；在其他地方恢复对象文本查看命令"

msgid ""
"Numpad assigned to IndentNav; review cursor commands remapped to alt+NumPad"
msgstr "数字键盘在可编辑区域作为缩进导航命令；Alt+数字键盘作为对象文本查看命令"

#. Translators: Title for the settings dialog
msgid "IndentNav settings"
msgstr "缩进导航设置"

#. Key map combo box
msgid "Keyboard shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#. Checkbox enabled
msgid "Enable IndentNav"
msgstr "启用缩进导航"

#. Translators: volume of crackling slider
msgid "Crackling volume"
msgstr "缩进跳转时的提示音音量"

#. Translators: End of document chime volume
msgid "Volume of chime when no more sentences available"
msgstr "没有句子时的提示音量"

#. Checkboxes noNextTextMessageCheckbox
#. Translators: Checkbox that controls spoken message when no next or previous text paragraph is available in the document
msgid ""
"Speak message when no next paragraph containing text available in the "
"document"
msgstr "若文档中不再包含更多可用文本时进行语音提示"

#. EditBox clutter regexp
msgid "Clutter regular expression"
msgstr "自定义正则表达式"

#. Checkboxes legacy VSCode
msgid "Use legacy mode in VSCode (not recommended)"
msgstr "在 VSCode 中使用旧版模式（不推荐）"

msgid "&Install VSCode extension (recommended)"
msgstr "安装 VSCode 辅助功能扩展（推荐）(&I)"

#. Learn about VSCode Extension
msgid "&Learn more about VSCode accessibility extension"
msgstr "了解有关 VSCode 辅助功能扩展的更多信息(&L)"

msgid ""
"We will install accessibility extension in default VSCode instance on your "
"system - the one found in %PATH% environment variable.\n"
"If you have multiple instances or a custom version of VSCode, such as VSCode "
"Insiders, you would need to install accessibility extension manually.\n"
"Please review output of command to make sure installation is successful.\n"
"If successful, the extension would be launched right away and there is no "
"need to restart VSCode.\n"
"Are you sure you want to proceed?"
msgstr ""
"我们将在您系统的 %PATH% 环境变量中找到的默认 VSCode 实例中安装辅助功能扩"
"展-。\n"
"如果您有多个 VSCode 实例或自定义版本（例如 VSCode Insiders），则需要手动安装"
"辅助功能扩展。\n"
"请检查输出信息以确保安装成功。\n"
"若安装成功，扩展将立即生效，无需重新启动 VSCode。\n"
"您确定要继续吗？"

msgid "Confirmation"
msgstr "确认"

#, python-format
msgid "Failed to compile regular expression: %s"
msgstr "无法编译正则表达式：%s"

msgid "Regular expression error"
msgstr "正则表达式错误"

msgid "Edit IndentNav QuickFind bookmark"
msgstr "编辑 IndentNav 快捷书签"

#. Translators: label for name
msgid "&Display name (optional)"
msgstr "显示名称（可选）(&D)"

#. Translators:  Custom keystroke button
msgid "&Keystroke"
msgstr "按键(&C)"

#. Translators: pattern
msgid "&Pattern"
msgstr "模式(&P)"

#. Translators: label for enabled checkbox
msgid "Bookmark enabled"
msgstr "启用书签"

#. Parent combo box
msgid ""
"Parent bookmark (optional; searching for this bookmark will never cross "
"parent boundary):"
msgstr ""

msgid "None"
msgstr ""

msgid "Pattern cannot be empty!"
msgstr "模式不能为空！"

#. Translators: This is an error message to let the user know that the pattern field is not valid.
msgid "Bookmark entry error"
msgstr "书签条目错误"

msgid "Please specify keystroke gesture."
msgstr "请指定快捷键手势。"

#, python-format
msgid "&Keystroke: %s"
msgstr "快捷键(&C)：%s"

msgid "Keystroke: None"
msgstr "快捷键： 无"

msgid "Press desired keystroke now"
msgstr "请按下需要设置的快捷键"

#, python-format
msgid "Invalid keystroke %s: cannot overload essential  NVDA keystrokes!"
msgstr "快捷键 %s 无效：无法覆盖必要的 NVDA 快捷键！"

#, python-format
msgid ""
"Invalid keystroke %s: Cannot use keystrokes with shift modifier for "
"quickFind bookmarks!"
msgstr "快捷键 %s 无效：无法使用带有 Shift 修饰键的快捷键！"

#. Translators: Title for the settings dialog
msgid "IndentNav QuickFind bookmarks settings"
msgstr "缩进导航快捷书签设置"

#. bookmarks table
msgid "&QuickFind bookmarks"
msgstr "快捷书签(&F)"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Enabled"
msgstr "启用"

msgid "Gesture"
msgstr "快捷键"

msgid "Pattern"
msgstr "模式"

#. Buttons
msgid "&Add"
msgstr "添加(&A)"

msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

msgid "&Remove"
msgstr "移除(&R)"

msgid "Move &up"
msgstr "上移(&U)"

msgid "Move &down"
msgstr "下移(&D)"

msgid "&Sort"
msgstr "排序(&S)"

msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#. Add-on summary, usually the user visible name of the addon.
#. Translators: Summary for this add-on
#. to be shown on installation and add-on information found in Add-ons Manager.
msgid "IndentNav"
msgstr "缩进导航"

msgid "Toggle IndentNav"
msgstr "开关缩进导航"

msgid "Please turn off num lock in order to toggle IndentNav"
msgstr "请关闭数字锁定后再开关缩进导航"

msgid "Enabled IndentNav"
msgstr "启用缩进导航"

msgid "Disabled IndentNav"
msgstr "禁用缩进导航"

msgid ""
"IndentNav requires VSCode accessibility extension to be installed in order "
"to work correctly in VSCode."
msgstr "缩进导航需要安装 VSCode 辅助功能扩展才能在 VSCode 中正常工作。"

msgid "Please install VSCode extension"
msgstr "请安装 VSCode 辅助功能扩展"

msgid "&Use VSCode in legacy mode without extension (not recommended)"
msgstr "在传统模式下使用 VSCode，无需扩展（不推荐）(&U)"

msgid "&Cancel"
msgstr "取消(&C)"

msgid ""
"Please enable legacy support of VSCode in IndentNav settings.\n"
"Please note that builtin VSCode accessibility provides access to only 500 "
"lines of code.\n"
"As a result, in larger files IndentNav will not work correctly.\n"
"Please use it at your own risk."
msgstr ""
"请在 IndentNav 设置中启用 VSCode 的旧版模式。\n"
"请注意， VSCode 内置的辅助功能 API 仅能访问到500行代码。\n"
"因此，在较大的文件中，IndentNav 则无法正常工作。\n"
"请自行承担使用风险。"

msgid "Information"
msgstr "信息"

msgid ""
"Moves to the next line with the same indentation level as the current line "
"within the current indentation block."
msgstr "跳转到下一个兄弟节点。"

#. Translators: error message if next sibling couldn't be found (in editable control or in browser)
msgid "No next line within indentation block"
msgstr "没有下一个兄弟节点"

msgid ""
"Moves to the next line with the same indentation level as the current line "
"within the current indentation block and skipping over clutter."
msgstr "跳过冗余到下一个兄弟节点。"

msgid ""
"Moves to the next line with the same indentation level as the current line "
"potentially in the following indentation block."
msgstr "跳转到当前块之外的下一个兄弟节点。"

#. Translators: error message if next sibling couldn't be found in editable control (forced command)
#. Translators: error message if last sibling couldn't be found in editable control (forced command)
msgid "No next line in the document"
msgstr "文档内没有下一个兄弟节点"

msgid ""
"Moves to the last line with the same indentation level as the current line "
"within the current indentation block."
msgstr "跳转到最后一个兄弟节点。"

msgid ""
"Moves to the previous line with the same indentation level as the current "
"line within the current indentation block."
msgstr "跳转到上一个兄弟节点。"

#. Translators: error message if previous sibling couldn't be found (in editable control or in browser)
msgid "No previous line within indentation block"
msgstr "没有上一个兄弟节点"

msgid ""
"Moves to the previous line with the same indentation level as the current "
"line within the current indentation block and skipping over clutter."
msgstr "跳过冗余到上一个兄弟节点。"

msgid ""
"Moves to the previous line with the same indentation level as the current "
"line potentially in the preceding indentation block."
msgstr "跳转到当前块之外的上一个兄弟节点。"

#. Translators: error message if previous sibling couldn't be found in editable control (forced command)
#. Translators: error message if first sibling couldn't be found in editable control (forced command)
msgid "No previous line in the document"
msgstr "文档内没有上一个兄弟节点"

msgid ""
"Moves to the first line with the same indentation level as the current line "
"within the current indentation block."
msgstr "跳转到第一个兄弟节点。"

msgid "Speak parent line."
msgstr "朗读父行。"

#. Translators: error message if parent couldn't be found (in editable control or in browser)
msgid "No parent of indentation block"
msgstr "往上没有父节点"

msgid "Cannot use IndentNav not in the main editor of VSCode"
msgstr "不在 VSCode 主编辑器中无法使用缩进导航"

msgid ""
"Moves to the next line with a greater indentation level than the current "
"line within the current indentation block."
msgstr "跳转到下一个子节点。"

#. Translators: error message if a child couldn't be found (in editable control or in browser)
msgid "No child block within indentation block"
msgstr "往下没有子节点"

msgid ""
"Moves to the previous line with a lesser indentation level than the current "
"line within the current indentation block."
msgstr "跳转到上一个父节点。"

msgid ""
"Moves to the previous line with a greater indentation level than the current "
"line within the current indentation block."
msgstr "跳转到上一个子节点。"

#. Translators: error message if a previous child couldn't be found (in editable control)
msgid "No previous child block within indentation block"
msgstr "往上没有子节点"

msgid ""
"Moves to the next line with a lesser indentation level than the current line "
"within the current indentation block."
msgstr "跳转到下一个父节点。"

#. Translators: error message if previous parent couldn't be found (in editable control)
msgid "No next parent of indentation block"
msgstr "往下没有父节点"

msgid "Select current indentation block. Press twice to copy to clipboard."
msgstr "选中当前缩进块。连按两次复制到剪贴板。"

msgid "Indent block copied to clipboard. "
msgstr "已复制缩进块到剪贴板。"

msgid ""
"Select current indentation block, as well as follwoing blocks of the same "
"level. Press twice to copy to clipboard."
msgstr "选中当前及其后续同级缩进块。连按两次复制到剪贴板。"

msgid "Indent blocks copied to clipboard. "
msgstr "已复制缩进块到剪贴板。"

msgid "Nothing to select"
msgstr "未选择文本"

msgid "No more indentation blocks!"
msgstr "没有更多缩进块！"

msgid ""
"Indent-paste. This will figure out indentation level in the current line and "
"paste text from clipboard adjusting indentation level correspondingly."
msgstr ""
"缩进粘贴。自动计算当前行的缩进级别，匹配该缩进级别并粘贴剪贴板中的文本。"

msgid "Some text selected! Cannot indent-paste."
msgstr "已选中文本，无法缩进粘贴。"

msgid "Cannot indent-paste: current line is not empty!"
msgstr "当前行不为空，无法缩进粘贴！"

msgid "Pasted"
msgstr "已粘贴"

msgid "Go back in history."
msgstr "跳转到前一个历史。"

msgid ")No previous line in history"
msgstr "历史记录中没有上一行"

msgid "Go forward in history."
msgstr "跳转到后一个历史。"

msgid ")No next line in history"
msgstr "历史记录中没有下一行"

msgid "IndentNav QuickFind generic script"
msgstr "快捷书签默认手势"

msgid "Bookmark not found"
msgstr "无书签"

#, fuzzy
msgid "Bookmark not found within bounds"
msgstr "无书签"

msgid "Speak current line"
msgstr "朗读当前行"

#. Add-on description
#. Translators: Long description to be shown for this add-on on add-on information from add-ons manager
msgid ""
"Indentation Navigation addon.\n"
"It allows NVDA users to navigate by indentation level or offset of lines or "
"paragraphs.\n"
"Also while editing source code in many programming languages, it allows to "
"jump between the lines of the same indentation level, as well as quickly "
"find lines with greater or lesser indentation level."
msgstr ""
"缩进导航插件。\n"
"可以让 NVDA 用户通过行或段落的缩进级别或偏移量进行导航。\n"
"在浏览器中，使用该插件可以快速导航距屏幕左边缘具有相同偏移量的段落，例如在具"
"有层级结构的帖子评论区，您可以仅导航同级的评论。\n"
"此外，在编程开发中，该插件可以用来快速在相同缩进级别的行之间跳转，以及快速跳"
"转到具有更大或更小缩进级别的行。"

#~ msgid "Moves to the next item on the same level within current subtree."
#~ msgstr "跳转到当前子树中的下一个兄弟节点。"

#~ msgid "No next item on the same level within this subtree"
#~ msgstr "当前子树向前没有兄弟节点。\\"

#~ msgid "Moves to the previous item on the same level within current subtree."
#~ msgstr "跳转到当前子树中的上一个兄弟节点。"

#~ msgid "No previous item on the same level within this subtree"
#~ msgstr "当前子树向后没有兄弟节点。\\"

#~ msgid "Moves to the next item on the same level."
#~ msgstr "跳转到下一个兄弟节点。"

#~ msgid "No next item on the same level in this tree view"
#~ msgstr "树视图中没有下一个兄弟节点"

#~ msgid "Moves to the previous item on the same level."
#~ msgstr "跳转到上一个兄弟节点。"

#~ msgid "No previous item on the same level in this tree view"
#~ msgstr "树视图中没有上一个兄弟节点"

#~ msgid "Moves to the last item on the same level within current subtree."
#~ msgstr "跳转到当前子树中的最后一个节点。"

#~ msgid "Moves to the first item on the same level within current subtree."
#~ msgstr "跳转到当前子树中的第一个节点。"

#~ msgid "Speak parent item."
#~ msgstr "朗读负项。"

#~ msgid "No parent item in this tree view"
#~ msgstr "该树视图中没有父节点"

#~ msgid "Moves to the next child in tree view."
#~ msgstr "跳转到树视图中的下一个子节点。"

#~ msgid "NO child"
#~ msgstr "没有子节点"

#~ msgid "Moves to parent in tree view."
#~ msgstr "跳转到树视图中的上一个父节点。"

#~ msgid "No parent"
#~ msgstr "没有父节点"
